export default {
  id: 'jp_word_ms_adverb_1_1_2',
  name: '일어달 부사 LV1-1 (85자 / 글자)',
  data: [
    { question: '/그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)', answer: ['ああ'] },
    { question: '/그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)', answer: ['あのように'] },
    { question: '/그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)', answer: ['あんなに'] },
    { question: '/그렇게, 그런 (대화하는 사람들이 서로 아는 내용을 가리키며)', answer: ['あれほど'] },
    { question: 'あいかわらず/변함없이, 여전히, 전과 다름없이', answer: ['相変わらず'] },
    { question: '/앞으로', answer: ['あと'] },
    { question: '/나머지는', answer: ['あとは'] },
    { question: '/그다지, 별로 (부정어를 수반하여)', answer: ['あまり'] },
    { question: '/아무리', answer: ['いくら'] },
    { question: 'いちばん/가장', answer: ['一番'] },
    { question: '/언젠가, 조만간에', answer: ['いつか'] },
    { question: 'いしょうけんめい/열심히', answer: ['一生懸命'] },
    { question: 'いっしょに/함께', answer: ['一緒に'] },
    { question: 'いっぱい/가득, 차고 넘침', answer: ['一杯'] },
    { question: '/언제나, 늘, 평소', answer: ['いつも'] },
    { question: 'いまいち/어딘지 약간 부족한 상태, 조금만 더', answer: ['今一'] },
    { question: 'いまひとつ/어딘지 약간 부족한 상태, 조금만 더', answer: ['今一つ'] },
    { question: 'いままで/지금까지', answer: ['今まで'] },
    { question: 'いろいろ/여러가지, 가지각색', answer: ['色々'] },
    { question: 'かならず/반드시 (어떤 결과가 완전히 확실할 경우)', answer: ['必ず'] },
    { question: '/꼭, 틀림없이 (완전히 확실하진 않음)', answer: ['きっと'] },
    { question: 'ぜひ/꼭 (말하는 사람의 희망, 의뢰를 표현)', answer: ['是非'] },
    { question: '/꽤, 상당히', answer: ['かなり'] },
    { question: '/조금 전, 아까', answer: ['さっき'] },
    { question: 'さきほど/조금 전, 아까', answer: ['先ほど'] },
    { question: '/가만히, 꾹 참고있는 모양', answer: ['じっと'] },
    { question: '/잠시', answer: ['しばらく'] },
    { question: 'しょうしょう/약간, 잠시', answer: ['少々'] },
    { question: '/꽤, 상당히', answer: ['ずいぶん'] },
    { question: '/곧, 바로', answer: ['すぐ'] },
    { question: 'すこし/약간, 조금', answer: ['少し'] },
    { question: 'すこしも/조금도, 전혀', answer: ['少しも'] },
    { question: '/완전히, 까맣게', answer: ['すっかり'] },
    { question: '/훨씬, 매우, 아주 / 쭉, 계속', answer: ['ずっと'] },
    { question: 'ぜったいに/절대로', answer: ['絶対に'] },
    { question: 'ぜんぜん/전혀', answer: ['全然'] },
    { question: '/그렇게, 그다지', answer: ['それほど'] },
    { question: '/그렇게, 그다지', answer: ['そんなに'] },
    { question: '/그렇게, 그다지', answer: ['さほど'] },
    { question: 'だいたい/대체로, 대부분', answer: ['大体'] },
    { question: 'だいぶぶん/대부분', answer: ['大部分'] },
    { question: 'たいてい/대개, 대강, 대부분', answer: ['大抵'] },
    { question: 'だいぶ/꽤, 상당히, 제법', answer: ['大分'] },
    { question: 'たいへん/매우, 대단히', answer: ['大変'] },
    { question: 'たくさん/많이, 많은', answer: ['沢山'] },
    { question: 'たしか/기억에 의하면, 아마', answer: ['確か'] },
    { question: 'たしかに/확실히', answer: ['確かに'] },
    { question: '/바로, 깨끗하게 / 확실히, 틀림없이, 완벽하게', answer: ['ちゃんと'] },
    { question: '/(수량, 시각 등) 정확히, 꼭 / 마치 / 마침', answer: ['ちょうど'] },
    { question: '/잠깐, 약간, 조금', answer: ['ちょっと'] },
    { question: '/괜찮은, 상당한', answer: ['ちょっとした'] },
    { question: '/여간하다 (부정어를 수반해서)', answer: ['ちょっとやそっと'] },
    { question: '/왜, 무슨 이유로, 어찌하여', answer: ['どうして'] },
    { question: '/부디, 잘 (사람에게 직접 정중히 요청)', answer: ['どうぞ'] },
    { question: '/부디, 모쪼록 (상대를 의식하지 않고 희망 표현)', answer: ['どうか'] },
    { question: 'なにとぞ/아무쪼록 (정중 인사말)', answer: ['何卒'] },
    { question: 'ときどき/가끔, 때때로', answer: ['時々'] },
    { question: '/매우 / 도저히 (부정어를 수반)', answer: ['とても'] },
    { question: '/처음, 처음으로', answer: ['初めて'] },
    { question: '/똑똑히, 분명히', answer: ['はっきり'] },
    { question: 'はやく/빨리', answer: ['早く·速く'] },
    { question: 'ひじょうに/매우, 몹시, 대단히 (부정어 ない가 올 수 없음)', answer: ['非常に'] },
    { question: '/정도껏', answer: ['ほどほど'] },
    { question: '/거의, 하마터면', answer: ['ほとんど'] },
    { question: 'ほんとう/정말로', answer: ['本当'] },
    { question: '/우선, 먼저', answer: ['まず'] },
    { question: '/우선, 그런대로, 그저', answer: ['まずまず'] },
    { question: '/', answer: ['まあまあ'] },
    { question: '/또, 다시', answer: ['また'] },
    { question: '/아직 (「まだしませんでした」 같은 과거 부정 표현을 쓸 수 없음)', answer: ['まだ'] },
    { question: 'まっすぐ/곧장, 똑바로', answer: ['真っすぐ'] },
    { question: 'まったく/전혀', answer: ['全く'] },
    { question: '/눈에 띄게, 무럭무럭, 부쩍', answer: ['めきめき'] },
    { question: 'めったに/거의, 좀처럼', answer: ['滅多に'] },
    { question: '/이미, 이제, 벌써 / 곧, 머지않아, 이제 / 더, 그 위에 또', answer: ['もう'] },
    { question: '/만일, 만약', answer: ['もし'] },
    { question: '/물론', answer: ['もちろん'] },
    { question: '/더, 좀 더, 한층', answer: ['もっと'] },
    { question: '/간신히, 겨우', answer: ['やっと'] },
    { question: 'かろうじて/억지로, 가까스로', answer: ['辛うじて'] },
    { question: '/역시', answer: ['やっぱり'] },
    { question: '/천천히, 느긋하게', answer: ['ゆっくり'] },
    { question: '/느긋하게', answer: ['ゆったり'] },
    { question: '/자주', answer: ['よく'] },
    { question: '/자주', answer: ['しばしば'] }
  ]
}
